在高溫下烤幾分鐘就能得到漂亮的結果，只要你不走開，把你的晚餐燒成灰燼。 不要害怕肉雞|Elazar Sontag | 2021年2月11日|食客 
 在武漢和其他地方，許多個人防護用品和醫療廢物已被焚燒。 揭露大流行的汙染問題|Stephen Ornes | 2021年1月28日|學生科學新聞 
 一旦挖出來，這些水貂將作為企業垃圾焚燒。 丹麥將挖掘感染COVID-19的水貂屍體，以防汙染風險，2020年12月21日 
 它將垃圾焚燒，然後使用催化過濾去除產生的煙霧中的汙染物，使其成為世界上最清潔的廢物轉化能源設施。 2020年最瘋狂的工程創新Sara Chodosh和Andrew Rosenblum | 2020年12月3日|大眾科學 
 在接下來的兩週內，900場大火燒燬的土地是該州2019年所有野火總和的六倍，迫使10萬人離開家園。 氣候變化將迫使美國人遷移|作者:Abrahm Lustgarten，攝影:Meridith Kohut 
 亞馬遜族的Uaupes人在屍體死後一個月將其焚燒，搗碎灰燼，並將其與發酵飲料混合。 大英百科全書，第11版，卷11，第3片|各種 
 在轉彎的部分保護下，士兵們可以在幾乎沒有危險的情況下焚燒無助的技術兵。 驚人的故事，1931年8月| 
 此外，我們也會在政府的充分許可下，將受害者焚化。 《擁擠的地球》|羅伯特·布洛赫 
 焚化是使化為灰燼; 它的意思與“火化”的意思差別不大，但它的使用較少。 英語近義詞和反義詞|詹姆斯·Champlin弗納爾德 
 如果遇到另一個地球，我們的太陽無疑會產生大量的熱量，將地球上所有的生命化為灰燼。 女人與女人|C。 w·撒裡比